2018年11月29日 陳帥夫拒評「中共黨支部」

2018年11月29日

陳帥夫拒評「中共黨支部」

黃碧雲要求政府交代在港成立的中共黨支部須否根據《社團條例》申請註冊或豁免註冊等，陳帥夫拒正面評論。

【本報訊】正在香港城市大學攻讀法學碩士或博士的內地法官，早前被揭根據中國共產黨章程規定在港成立「中共臨時黨支部」，民主黨議員黃碧雲昨在立會提口頭質詢，要求政府交代在港成立的中共黨支部須否根據《社團條例》申請註冊或豁免註冊等，負責答辯的政制及內地事務局副局長陳帥夫拒正面評論，工聯會黃國健斥他不敢堂堂正正面對事件。

陳帥夫昨未有回應政府是否知悉事件，只重申政府尊重院校自主；黃碧雲狠批陳「帶我哋遊花園」，要求清楚交代在港成立中共黨支部是否違反《基本法》和一國兩制，以及該黨支部是否須按香港《社團條例》註冊，陳回應時續稱不評論個別個案，工聯會黃國健罕有讚同黃碧雲對陳的批評「無錯」，斥陳「揼波鐘、遊花園」：「香港政府點解唔能夠堂堂正正講明，中共係中國執政黨，一國兩制上面有一國，點解你唔講返清楚？」

黃國健狠批陳遊花園

黃國健指中共黨員來港公幹，在港開支部會議，並非成立社團，「點解你（陳）唔清清楚楚講明呢樣嘢？政府係咪認為中共係非法社團，或者認為中共黨員唔應該喺香港開個會？老實講，現時中聯辦可能日日有中共黨員開會，你係咪要禁制佢？作為香港政府都唔敢堂堂正正面對，要遊花園？」

陳再次迴避黃的質疑，公民黨郭榮鏗讚黃「講得好好」，認為議事廳內若有任何議員是共產黨員，都「應該堂堂正正企出嚟，話畀大家聽」，又要求陳講明《中英聯合聲明》至今仍具法律效力，但陳未有就此重申。

■記者林俊謙

上一則
上一則
港珠澳橋東人工島研開通

下一則
下一則
蘋人誌：移民台南賣菠蘿包 港夫婦終於敢生仔